[真心求助]中三都升唔到可以點算?

各位巴絲好，雖然DSE放榜都已經一片愁雲慘霧，但我細佬仲灰鳩

話說岩岩前幾日收到我某個auntie電話，話佢個仔即係我叫細佬果個，因為成績差而repeat左兩年form 2, 點知今年都仲係衰左，升唔到中三，要俾人踢出校
大佬呀，我第一時間心諗，是咪我個名咁樣呀？
究竟有咩人種會連中二都要repeat, 仲要唔止repeat一年，仲要兩次重讀後結果都係升唔到中三，咩料呀玩野麼?!
而家佢學校搵左3間校名俾佢，叫佢去叩門申請，睇下人地收唔收佢讀中三，因為好似就算想讀ive職專果類都要至少中三學歷先收，請問各位過來人有無好提議/出路指點下佢? 感激不盡!

我努力幫佢搵緊補習中，唉
不過聽佢學校社工講，話佢好似有讀寫障礙，都唔知係咪既，搞到我個auntie喊左好多日，佢寡母婆一日打兩份工養大個仔，呀細佬又偏偏唔爭氣，唉，聞者傷心，希望盡量幫到佢啦
多謝大家既意見!

ps.問過下呀細佬，話有興趣想學廚，唔知堅定流定純粹敷衍我